點解唔可以獵殺鯨魚？

大多鯨魚都係無危物種，反而吞拿魚金八種有七種係近危到瀕危，獵殺鯨魚對海洋生態既破壞唔係比獵殺吞拿魚更低咩？點解唔係禁止捉吞拿魚？

獵殺樓豬老母

我從來都係食人工養殖嘅鯨魚

樓主下世做鯨魚比人獵殺

禁止捕鯨其實係一個好political嘅決定, 好似你咁講有好多鯨魚依家都唔係瀕危而且有d品種數目好多,如果巴打真係好有興趣嘅話我唔介意講多d

利申: 本身唔支持捕鯨因為好多漁夫手勢唔好所以會令到鯨豚受不必要嘅痛苦, 依家讀緊同鯨豚有關嘅野所以知道少少IWC(International Whaling Commission)嘅野

漁夫殺鯨魚同海豚既經濟利益係咪好低？聽講要靠政府補貼先營運到，依個商業會唔會個作用係想減少競爭，提高一般魚獲？

挪威同冰島我唔太清楚不過日本的確係政府倒貼緊好多錢 其實好坦白講漁獲少左嘅最大原因一定係人類過渡捕魚 鯨魚食得多極都唔夠我地多...日本咁堅持要捕魚係因為一個好大嘅政治因素: 如果佢地喺捕鯨方面因為保育嘅原因讓步, 咁佢地個漁業都會面對一樣嘅cultural imperialism,俾外國施壓而令佢地無得再捉瀕危嘅吞拿魚品種 為左維持龐大嘅魚業佢地會不惜一切去堅持捕鯨豚表達自己強硬嘅立場

有興趣嘅話我介紹你睇下"The whaling issue: Conservation, confusion, and casuistry (Clapham, 2007)"呢篇paper

挪威同冰島政府貼錢無日本貼得咁犀利, 因為嗰邊d人視捕鯨為一個傳統習俗, 就算無人sub佢地都會繼續做